ซิสโก้ออกรายงานระบุธนาคารคืออุตสาหกรรมถัดไปที่จะถูกเปลี่ยนแปลงจากการเข้าสู่ยุคดิจิตอล
ซิสโก้ออกรายงานวิจัยRoadmaptoDigitalValueintheRetailBankingIndustryระบุถึงความเปลี่ยนแปลงของอุตสาหกรรมธนาคารในยุคต่อไปที่กำลังใกล้เข้ามาเรื่อยความเปลี่ยนแปลงเหล่านี้เปิดโอกาสให้ธนาคารต่างสามารถจับเอาคุณค่าใหม่newvalueเพื่อมาสร้างมูลค่าให้กับบริการของตนเอง
รายงานฉบับนี้ออกมาประมาณหนึ่งเดือนหลังรายงานWorkforceTransformationintheDigitalVortexที่ซิสโก้ร่วมกับวิทยาลัยธุรกิจIMDจัดทำขึ้นแสดงให้เห็นว่าธุรกิจจำนวนมากกำลังจะถูกเปลี่ยนแปลงจากการเข้าสู่ยุคดิจิตอลdigitaltransformationที่ระบุว่าธนาคารจะเป็นธุรกิจลำดับที่สี่ที่จะถูกเปลี่ยนแปลงจากเข้าเข้าสู่ยุคดิจิตอลนี้ถัดจากอุตสาหกรรมเทคโนโลยีสื่อและความบันเทิงและการค้าปลีก
รายงานระบุว่าความเปลี่ยนแปลงจะแบ่งออกเป็นสามระดับคือการเปิดปรับปรุงบริการเดิมบนธุรกิจเดิมenableการเปิดบริการใหม่บนธุรกิจเดิมdifferentiateและการเปิดธุรกิจใหม่define
สำหรับโลกธุรกิจการเงินธนาคารนั้นความเปลี่ยนแปลงระดับการปรับปรุงบริการเดิมอาจจะเป็นการออกรายงานการเงินให้กับลูกค้าได้เร็วขึ้นการลดระยะเวลาอนุมัติวงเงินกู้การทำธุรกิจบนฐานของข้อมูลที่รวดเร็วส่วนระดับการสร้างบริการใหม่เช่นการสร้างเคาน์เตอร์เสมือนให้บริการผ่านการโทรศํพท์แบบวิดีโอการรองรับการจ่ายเงินผ่านอุปกรณ์เคลื่อนที่หรือการวิเคราะห์การใช้งานพื้นที่ธนาคารอย่างละเอียดด้วยการวิเคราะห์วิดีโอสุดท้ายคือระดับการสร้างธุรกิจใหม่เช่นการใช้blockchainเข้ามาเป็นส่วนหนึ่งของธุรกิจการออกรายงานคำแนะนำทางการเงินตามลักษณะของลูกค้าแต่ละราย
ความเปลี่ยนแปลงเหล่านี้เราเริ่มเห็นบ้างแล้วจากการที่สตาร์ตอัพFinTechหลายรายเริ่มเสนอบริการเหล่านี้โดยไม่ได้เป็นธนาคารเองแม้ว่าตอนนี้ยังมีกำแพงหลายอย่างทำให้สตาร์ตอัพเหล่านี้ยังไม่สามารถเข้ามาแข่งกับธนาคารได้อย่างเต็มตัวแต่หากธนาคารไม่ปรับตัวเป็นเวลานานก็มีความเสี่ยงที่อนาคตจะสูญเสียมูลค่าไป
ที่ผ่านมาธนาคารหลายแห่งปรับตัวช้าหรือไม่ปรับตัวเลยทางซิสโก้ระบุว่าสาเหตุสำคัญเป็นเพราะความกังวลต่อความปลอดภัยไซเบอร์ที่มากขึ้นในช่วงหลังธนาคารหลายแห่งกลัวต่อการเปลี่ยนแปลงกับสินค้าหลายตัวหลายครั้งก็หยุดโครงการสำคัญไป
รายงานฉบับเต็มมีให้ดาวน์โหลดแล้ว
ที่มาCisco

